Lahhe kõrtsimees Abram Käer annab kohtule üllesse, kudda temmal 2 aastad taggasi Webruari kuul kõrtsi akken ärrapurrustud ja laua suhwlilaekast 130 rubla rahha öösel aeal ärra olla warrastud. Se rahha olnud taschenbuchi sees kauba laua suhwlaekas. Hommiko peale sedda leidnud ta suhwlaeka õuest ja tükki maa taggast jõe äärest tühja taschenbuchi. Nüüd olla temmale innimessed selle warguse ülle keddagi räkinuwad sellepärrast pallub temma kohhut, neid innimeisi üllekulata.
Selle peale sai ettekutsutud: Jakob Põltsamaa kes tunnistab: et maal töö juures olla temmal, Leonti Semenow Leschnewil, Ignati Kuprianow Belowil ja Iwan Stepanow Kurillowil omma wahhel jut tõusnud ja ölnud Ignati Kuprianow Below nenda: Tigu Lukasse poeg wei 150 rubla Lahhe Abrami rahha ärra. ja jõi 25 rubla Kolkja kõrtsis ärra.
Ignati Kuprianow Below ja Iwan Stepanow Kurillow salgawad
Leonti Semenow Leschnew tunnistab nisamma kui eespool Jakob Põltsamaa.
Peeter Karpow Baschmakow ütleb, et temma polle sedda ütlemist kuulnud.
Peeter Tõrruwerre tunnistab, et Peeter Karpow Baschmakow ja Leonti Leschnew räkinuwad kahhekesti ja õlnud Baschmakow Leschnewile: "minna ei wõi kõnnelda, ma ollen kesk külla, sinna olled külla otsa peal.
Nüüd ütleb Peeter Karpow Baschmakow, et se just on olnud, agga temma polle mitte nenda võenud, waid Leonti Leschnew
/: jäeb Abram Käer palwe peale kunni süggiseks seisma:/
